---
title: "Krita 5.0 正式版已经推出"
date: "2021-12-23"
categories: 
  - "news-zh"
  - "officialrelease-zh"
---

经过漫长而艰苦的开发，今天 Krita 5.0 终于正式发布了！

此版软件是一次全方位的大幅升级，带来了众多新功能和改进。其中最值得一提的亮点如下：

- Krita 5.0 完全重写了软件的资源管理系统，它是软件管理笔刷、渐变、色板、标签等资源的核心部件。新版的资源管理系统速度更快，内存占用更低，而且运行更加稳定。对中文用户来说还有一个好消息，那就是它终于支持中文标签和资源名称了。
- 渐变功能得到了全面改进，通过抖动算法实现了每通道 8 位色深图像下更平滑的渐变效果，并支持宽色域，更新后的使用界面也更加高效。
- 颜色涂抹笔刷引擎进行了完全重写。另外还新增了 MyPaint 笔刷引擎和基于该引擎的一系列全新的笔刷预设。
- 动画系统得到了全面更新，各相关面板的界面布局更加合理，并新增了诸如克隆帧、基于变形蒙版和动画曲线制作动画等功能。
- 新增了分镜头脚本面板，且支持定制模板导出。
- 新增了绘画过程录像面板，便于录制绘画过程的缩时视频。

Krita 5.0 的全部更新内容还远不止如此，详情请参见 [Krita 5.0 系列版本说明](https://krita.org/zh/krita-5-0-release-notes-zh/)页面。

\[video width="1920" height="1080" mp4="images/posts/2021/Video-for-store_final-30fps.mp4"\]\[/video\]

Krita 5.0 简介视频，感谢 [Irene Fariña](https://www.instagram.com/irerakmusic/) 提供音乐。

如果你在 Microsoft Store、Epic 商城、Steam 或者 Google Play 上购买过 Krita，平台将在完成审核后将为你推送新版软件。

Krita 从 5.0 版开始将登录 Apple Store。

我们计划在 2022 年 1 月 10 日起调整在各大软件商店平台上的 Krita 售价。如果你有意趁低价时购买，请抓紧时间。

![](images/posts/2021/2021-11-16_kiki-piggy-bank_krita5.png) Krita 是一个自由开源的软件项目，如果条件允许，请考虑通过[捐款](https://fund.krita.org)或[购买视频教程](https://krita.org/en/shop/)等方式为我们提供资金支持，这可以确保 Krita 的核心开发团队成员为项目全职工作。

## 下载

### 中文版信息

- 中文支持：Krita 的所有软件包均内建中文支持，首次安装时会自动设置为操作系统的语言。
- 手动设置：菜单栏 --> Settings --> Switch Application Language (倒数第二项) --> 下拉选单 --> 中文 (底部)，重启程序生效。
- 插件翻译：G'MIC 插件[需要下载翻译包](https://share.weiyun.com/SBopNjOn)
- 网盘下载：请在官网下载困难时使用，更新时间可能滞后。

### Windows 版本

- **64 位 Windows 安装程序** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x64-5.0.0-setup.exe) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/aVyf2PXQ)
- **64 位 Windows MSIX 安装程序 (未签名)** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x64-5.0.0-unsigned.msix) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/aVyf2PXQ)
- **64 位 Windows 免安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x64-5.0.0.zip) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/aVyf2PXQ)
- **64 位程序崩溃调试包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x64-5.0.0-dbg.zip) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/aVyf2PXQ)

- **配套网盘资源 (中文社区维护)** [中文离线文档](https://share.weiyun.com/Dea2uj0M) | [FFmpeg 软件包](https://share.weiyun.com/6tH13bVC) | [G'Mic 滤镜汉化](https://share.weiyun.com/SBopNjOn) |

- 32 位支持：最后一版支持 32 位 Windows 的 Krita 为 4.4.3，[本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/4.4.3/krita-x86-4.4.3-setup.exe) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/wdMnx1WB)。
- 免安装包：解压到任意位置，运行目录中的 Krita 快捷方式。不带文件管理器缩略图插件，与已安装版本共用配置文件和资源，但程序本身相互独立。
- 程序崩溃调试包：解压到 Krita 的安装目录，在报告程序崩溃问题时用于获取回溯追踪数据。日常使用无需下载此包。

### Linux 版本

- **64 位 Linux AppImage 程序包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-5.0.0-x86_64.appimage) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/j7Vrjx2m)
- G'Mic 插件已经整合到主程序包中
- 如果浏览器把链接作为文本打开，请右键点击链接另存为文件。

### macOS 版本

- **macOS 程序映像** [本站下载](https://download.kde.org/unstable/krita/5.0.0-beta5/krita-5.0.0-beta5.dmg) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/jc82ykle)

- 如果您还在使用 OSX Sierra 或者 High Sierra，请[观看此视频](https://www.youtube.com/watch?v=3py0kgq95Hk)了解如何启动由开发人员签名的可执行软件包。

### 安卓版本

Krita 现在已经能够在 ChromeOS 下正常运行，但其他安卓系统的支持目前尚处于测试阶段。安卓版的整体功能与桌面版本几乎完全相同，它尚未对手机等屏幕狭小细长的设备进行优化，也尚未开发平板专属的模式，因此建议搭配键盘使用。

- **64 位 Intel CPU APK 安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x86_64-5.0.0-release-signed.apk) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/KXRP4Ec0)
- **32 位 Intel CPU APK 安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x86-5.0.0-release-signed.apk) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/KXRP4Ec0)
- **64 位 ARM CPU APK 安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-arm64-v8a-5.0.0-release-signed.apk) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/AxnO4CZZ)
- **32 位 ARM CPU APK 安装包** [本站下载](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-armeabi-v7a-5.0.0-release-signed.apk) | [网盘下载](https://share.weiyun.com/AxnO4CZZ)

### 源代码

- [TAR.GZ 格式源代码包](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-5.0.0.tar.gz)
- [TAR.XZ 格式源代码包](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-5.0.0.tar.xz)

### md5sum 校验码

适用于上述所有软件包，用于校验下载文件的完整性，不了解文件校验请忽略：

- [ms5sum 校验码文本文件](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/md5sum.txt)

### 文件完整性验证密钥

Linux 的 Appimage 可执行文件包和源代码的 .tar.gz 和 .tar.xz tarballs 压缩包已经经过数字签名。您可以[在此下载公钥](https://files.kde.org/krita/4DA79EDA231C852B)，还可以在此下载[数字签名的 SIG 文件](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/)。
